英國智庫：除非美國有經濟奇蹟，否則特朗普大選將慘敗

【Now新聞台】全球感染新冠病毒人數突破五百萬，逾33萬人死亡。世衛公布，全球單日錄得逾十萬宗病例，是歷來最多。有分析估計疫情最嚴重的美國，總統特朗普競選連任會慘敗。

多國新型冠狀病毒疫情有放緩迹象，陸續放寬防疫措施之際，世界衛生組織公布周二截至本港時間下午的數據，全球在24小時內錄得十萬零六千宗新增病例，是疫情爆發以來單日新增最多；單是美國、俄羅斯、巴西和印度四個國家的病例總數，就佔了近三分二。

根據世衛的限時統計，巴西周二有近八千宗新增病例，但巴西當局公布的當日確診個案，其實有一萬七千多宗，周三的公布更增至19951宗，創新高。

新冠疫情不單止重創各國的經濟和社會民生，影響更蔓延到政治。疫情全球第二嚴重、病例超過三十萬宗的俄羅斯，總統普京因為應對疫情手法和無法紓緩經濟困局，支持度急挫。據當地獨立民調機構在四月底的調查，普京的支持度跌至百分之59的歷史新低。

至於確診個案正邁向160萬宗的美國，總統特朗普十一月競選連任的選情更不容樂觀。過去曾多次準確預測美國總統選舉普選票贏家的牛津經濟研究院，根據失業、通脹等數據推算出，今屆特朗普只能奪得百分之35的普選票，比疫情前的推算大減20個百分點，並認為除非有經濟奇蹟，否則特朗普難望突圍。

英國智庫有冇英國研究咁流?

上次吹希拉莉贏硬你話呢

即係上次都預測錯。